【回歸理性】加拿大鵝北京店開幕現人龍兼產品售罄

華為財務長孟晚舟去年末在加拿大被捕，引發中美加三國外交風波，是為加國知名羽絨品牌「加拿大鵝」（Canada Goose）也受波及，先遭到內地網民呼籲抵制，股價更曾急挫，不過抵制風潮僅過半個月多，情況卻有截然不同的變化。

據了解，自加拿大於去年12月1日拘捕孟晚舟後，即觸發中加兩國關係緊張，接踵而來便是內地出現不滿情緒，民間更現罷買加拿大鵝產品呼聲。即便加拿大鵝與中加局勢加劇「無關」，但原定15日開業的加拿大鵝旗艦店還是在此時延期，同時間股價亦一路行下，一個月內跌幅曾經高逾4成。

直至28日，加拿大鵝北京三里屯的首間旗艦店終於開業，或許「時間會冲淡一切」，據媒體報道指，該店開業首天門庭若市，門外更現人龍擁至搶購，所有男裝產品更於當日下午4時就宣告售罄；雖然網上曾有人呼籲抵制「加拿大鵝」，不過一位於店內消費過近8000港元的顧客稱言：「這不就是一件衣服，之前在美國買過，覺得品質特別好。」

據電商天貓公布數據指，作為新入駐品牌，加拿大鵝在其平台上所獲得的成績斐然，僅僅3個月就斬獲34萬粉絲，在Instagram設立近6年的賬戶也僅擁有49萬粉絲，一個季度內更是吸引到430萬人來逛店，累計成交人數已經破萬，反映它於國內熱賣，實際上早有跡可尋。

隨孟晚舟被捕案發布，讓加拿大鵝「躺着也中槍」，外界本來不看好它的北京旗艦店，但最後仍吸引不少人掃貨，當然引發網上熱議。有人批評購買者不愛國，但也有人反稱外國產品品質確較國產好，甚至稱言：「這也就是大家不買國產奶粉的道理一樣。」

不過有內媒就認為，民眾此時此刻購買加拿大鵝，既無關抵制也無關瘋搶，僅是天氣寒冷，想買件厚實質量好的羽絨服；正當中加關係緊張，但加拿大鵝仍能正常營業，這反映出中國市場逐漸變得成熟理性。

原文：

又話抵制加拿大
口裡說不 身體卻很誠實
中國又加一分

黨唔俾燒媒凍死點算

大陸人信得過嘅咩

正當中加關係緊張，但加拿大鵝仍能正常營業，這反映出中國市場逐漸變得成熟理性。

又贏

公係你字又係你

d支那網民好搞笑
人地有錢可以買到外國靚貨，你班死窮撚糞青淨係夠錢買淘寶貨就屌人唔愛國

身體最誠實

人地出個牌子呢就夠膽放個國家名上去

廢國啦喎 放完驚冇人買呀

真香.gif

個中文名當場柒曬....

刁武帝：你班仆街養唔撚熟

杜魯多：你睇下班支那人

D人研究過要暖根本唔洗用咁貴買佢 根本只係虛榮

其實唔係崇洋媚外，只係支国內𥚃太不堪

黨有人造太陽 根本就冇冬天

11/2度著到好似去極地探險咁

我以為係同北京填鴨打對台

好多支那人都著，唔理價錢合唔合理。著只係因為多人著。

係嗰隻動物叫Canada goose

多倫多一街都係
我絕對唔會著 以免被標籤為支那人/亞裔

係。特別出國留學班人買得多。街邊4，5成大陸人著，唔係就supreme

IFc佢條龍仲長過對面拎iphone條龍

moose knuckle都有

去過加拿大就知班大陸人個個都著

我都係著simon咋
窮撚買唔起貴野

的確係幾暖，但好貴

西岸嗰邊都係？

咪同人形豬大陸間諜關愛座hunter一樣囉
口裏說不
但就為錢去大陸做狗
用淘寶
買中資

佢地唔係崇洋只係崇優
支那貨全部都係垃圾
得啲垃圾港豬先會衝去喜茶淘寶買啲下等貨

幾撚多黑心被黑心羽絨

著H&M算啦
一件大褸加條頸巾由頭封到落腳，戴埋手套
想凍都難
而且咁著又優雅得體

冇見過南泡狗著
所以睇衣著真係認得出咩人

以前佢地興過著長到落腳嘅米芝蓮式羽絨

拖住架手拉車喺唐人街買餸

有大陸人聚集既地方就有
溫哥華好撚多

買晒 d衫等加拿大人凍死

溫哥華咩天氣先得架

溫哥華都要咁著

成日落雨就咪鬼著不宜濕水嘅羽絨啦
支那人就係咁 人有我有 毫無個性
呢度啲本地人 乜褸都有 白鬼有白鬼著法 黑鬼有黑鬼型法

習大大是紅太陽 暖笠笠
中國點會凍呢

加拿大鵝 真係未聽過

仲以爲加拿大開北就填鵝店…

屌IFC間野勁撚多人排

屌 著臭晒個牌子

但係冇乜本地人著，就係咁你就知canada goose比d大陸人搞到個朵臭晒

I don’t know but make sure it’s not from China.

支那人成日講骨氣骨氣
但咁撚多個國家最撚冇骨氣就係支那

幾千銀一件個個咁有錢

我見周街都有人著就問個成日追潮牌嘅日本仔：Canada goose係日本好受歡迎？

佢答：係，一到冬天周街都會見到個章（袖上面個章）

然後我上網搵最基本嘅款都要4000HKD，popular啲就around 7000HKD（除咗coat之外knitwear 都差唔多係呢個價錢）

我自己著緊件3200HKD嘅aigle都覺得好暖，諗唔到7000HKD會係暖到咩程度，不過日本人其實都係無咩個性⋯人買佢又買

zozotown都好多二手Canada goose，但都好撚貴

加拿大鵝

YES，係崇優啫

Pacific Centre 之前開要排隊買 千幾二千蚊加幣 點解D 大陸人咁撚有錢

而家先知加拿大以外都咁出名
不過真係大陸人著多
唔係Canada goose 就moose knuckle
我著件百幾蚊a&f就算
反正都係出門揸車落車行幾步路入室內

moncler

我著緊U記咋

啲留學生話你唔着就會比人杯葛
前幾日喺大阪返嚟，基本上着嘅唔係大陸人就係日本人

你識咩，
先俾啲甜頭加拿大，
之後鬧佢地不懂感恩，要不是我幫襯你乜乜乜。

無著過Canada Goose, 不過想講Aigle貴得黎個Quality 非常麻麻，個防水層唔夠一年已打柴，落微雨都滲曬入去

啲死人Canada goose唔撚驚人之餘
屙嘅屎都大篤過人

我有件Goretex，次次洗完衫拎出嚟仲係滴晒水，著咗兩年都仲滿意嘅

保暖果件就無Goretex，的確係有滲水問題，因為佢根本就無係防水方面落其他功夫

後尾買咗件有Goretex又有保暖嘅north face

買一件Canada goose 我寧願買兩件north face，易襯又夠功能

冇人著columbia

香港都少人著啦

直情有埋影像

中國人：
口講 <- 信唔過
行動 <- 信得過（身體最誠實）

成熟理性

乜中國人有骨氣架咩？
睇下？唔見有啵

果隻根本唔係鵝黎 加拿大coins 印住果隻goose

係支那人口太多
就算網上班憤青抵制
都仲有大撚把d廢老/土豪買
所以係支那打住外國貨旗號，真係點做都有賺
你地睇下幾多外國公司想打入中國市場就知咩料